學者：中國失業率實際或達20％ 失業人口逾1億

有內地學者指出，中國就業市場嚴峻，據6月底的網絡調查顯示，失業率有15%，還有5%處於半失業狀態。以中國全國7億多人的就業人口推估，城鎮就業佔70%，也就是5億多，若按照該調查的20%失業率計算，高達1億多人處於失業狀態。

外媒引述北京大學國家發展研究院院長姚洋接受訪問時指出，中國受到疫情影響非常深，首季就有很多中小企業關門，之後想恢復營運難度很高。有些服務則恐怕永久消失了，使得中國就業形勢非常嚴峻。根據中國國家統計局公布的調查失業率數據維持6%左右，此這一數據只有城鎮戶籍人口，但失業的主要人群其實是非城鎮戶籍人口，官方缺乏這部分的統計數據。

對於近期中國國企頻現債務爆雷，他認為，瀋陽機床、華晨集團等欠的債都是天文數字，顯示「國企信仰」沒有了，這些企業違約後破產重組，再進行改革會比較容易。

死晒咪唔計LO

餓死不造反
又贏

全民美團外賣
又解決失業問題

goodest math
1/14億=20%

就業人口唔係14億

不可能
GDP仲升緊

中國全國7億多人的就業人口推估，城鎮就業佔70%，也就是5億多

除開十四億隻支那狗，就無問題了

ching你啲常識體育老師教架?

脫哂貧邊有失業?

原來連登政治部係咁嘅質素

Ching你改名啦，唔好影衰連登仔[/red][/size=6][/b]

除以14億 微不足道

好撚柒呀你

1歲BB仔 90歲老野 都要返工？